美國會要求哈佛等六大學限時交出中國等外國捐贈記錄

美國會要求哈佛等六大學限時交出中國等外國捐贈記錄

美國國會以國家安全受到威脅為由，根據一項法律要求哈佛、耶魯等六所美國著名大學，限時交出過去5年多來接受包括中國等國——其中多數為專制國家——數億美元捐贈的記錄。

週一，美國眾議院監督與改革委員會共和黨籍議員吉姆·喬丹（Reps. Jim Jordan俄亥俄）、弗吉尼亞·福克斯（Reps. Virginia Foxx北卡）和詹姆斯·科默（Reps. James Comer肯塔基州），致函芝加哥大學、德拉瓦大學、哈佛大學、紐約大學、賓夕法尼亞大學和耶魯大學校長，引述美國一項法律，要求他們最遲於一周後（8月10日），提交自2015年1月以來收到的來自外國的禮物或與之簽訂的合同或協議的未經編輯的記錄。

美國1965年的《高等教育法》（Higher Education Act）第117條，要求“學院和大學向教育部披露任何超過25萬美元的來自外國的合同和禮物”。

該信表示，執行這項法律的目的是為了“進一步了解對手國家對美國高等教育系統直接投資的影響。”

5月，教育部向眾院監督和改革委員會簡報了該項法律所要求的大學報告方面缺乏透明度，“擔憂大學依靠來自對手國家的外國資金的程度，以及內在的國家安全的風險。”

獲中國捐贈後公開捍衛中共

該信說，“最令人擔憂的是有些接收捐贈大學根據所收捐贈改變其決策”。比如，教育部簡報中提到“與吉林大學結盟的兩所大學”，在有報導說新冠病毒大流行可能源於中國武漢一個實驗室的疏忽後，“公開捍衛中共，聲稱這些報導是虛假的。”

根據教育部的記錄，這些大學接受了來自中國、卡塔爾、沙特阿拉伯、伊朗和俄羅斯數以千萬到上億美元的禮物或合同。

自2015年以來，哈佛大學宣布接受了來自這5個國家的31筆禮物或合同，共計1億100萬美元；紐約大學在同一時期接受了這5個國家4000萬美元的捐贈；賓大接受了6200萬美元，芝加哥大學、德拉瓦大學和耶魯共獲得不到3000萬美元。

2月，美國國家公共電台（NPR）獲教育部確認，耶魯大學未報外國捐贈達3億7500萬美元；哈佛大學未完全報告。自去年7月以來，教育部的“執法工作已觸發了報告此前未披露的外國資金約65億多美元。”

美國城市大學政治學教授夏明說，國會議員致函行動的大背景是今年5月美國國務院發布的《美國對中華人民共和國的戰略方針》，該文件“非常清晰地反映出美國政府現在要清理中國的代理人在影響美國政府以及美國的教育、文化、新聞機構的滲透。”

賓大獲中國300萬美元神秘捐贈

週一，《華盛頓自由燈塔》（Washington Free Beacon）報導，賓夕法尼亞大學收到了300萬美元的神秘捐款。該捐款的幕後金主是公司註冊在香港的上海地產商徐學清（音）。但賓大未回复該報記者了解捐款詳情的要求。

報導說，徐在2011年面臨腐敗指控，他用卡地亞（Cartier）手錶賄賂了上海官員。受害人被判處無期徒刑，但徐沒有被指控犯罪。

報導引述美國外交政策委員會中國專家邁克爾·索博里克（Michael Sobolik）的話說，徐未被起訴意味著他與中共關係密切。

“他能在習近平'反腐運動'中倖存下來，說明他可能有黨內關係。” 索博利克說。

旅美法律學者虞平表示，按照法律賓大沒有理由不把這位神秘捐款人的信息報告聯邦政府，“如果不報告那就有問題了，那一定是涉及了某個值得高度懷疑的項目。 ”

美國司法部門就中國政府從事間諜活動、竊取知識產權，近來加強了對中國在美國大學影響力的執法。

今年6月，美國哈佛大學前化學和生物化學系主任利伯(Charles Lieber) 因為隱瞞參與中國“千人計劃”而被起訴，後來他再因稅務罪名被起訴。美國檢方指他在2011年成為武漢理工大學的“戰略科學家”，每月獲5萬美元酬勞，外加15.8萬美元生活津貼，還提供他150萬美元設立研究實驗室，換取利伯以武漢理工大學的名義籌備國際研討會、發表論文及申請專利。

虞平說，國會議員的這項要求配合著美國總統特朗普對抗中國的政策，“美國大學絕大多數都是支持自由派民主黨的，他們現在可能對於跟中國關係這麼密切還很不以為然。”

週一，紐約郵報引述教育部一位律師對議員的話說，“被教育部調查的美國大學反复掩蓋其跟中國的關係，拒絕交出來自中共的現金和其它禮物的詳細記錄文件，或是挑釁地將它們貼上'機密'標籤。”

3位國會議員在信中表示，眾院監督和改革委員會獲悉，“許多國家利用與美國大學、教授或研究人員的捐贈協議或合同，將他們資金的收益或交換條件最大化，而這種收益可以以不同的方式來兌現。”

哈佛調查報告為北京提供批彭佩奧"有力證據"

夏明教授說，"非常荒唐的是，7月哈佛大學阿什民主治理與創新中心(Harvard Ash Center for Democratic Governance and Innovation)發布的民調得出結論，中國人對中共的滿意度超過90% 。"

“阿什中心拿到中國的錢不是幾百萬，恐怕是幾千萬，我記得有一次中國的企業商人一次就捐贈了3000萬美元，”夏明說。

該中心7月9日發布題為《理解中國共產黨韌性：中國民意長期調查》的報告（Understanding CCP Resilience: Surveying Chinese Public Opinion Through Time）。該報告說，2016年中國老百姓對中央政府的滿意度比2003年高出7個百分點，達93.1%。

中國官方喉舌新華社以《哈佛大學調查報告：中國民眾對中央政府的滿意度高達93.1%》為題報導。報導說，中國外交部發言人華春瑩以此報告為“力證”，“反擊美國務卿蓬佩奧污衊中國共產黨的言論”。

中國新聞網的題目是《哈佛大學13年跟踪調查3萬中國民眾，沒有找到美國政客想要的答案》

夏明教授說，“哈佛很多研究員是從中國派過來的訪問學者、訪問研究員，他們搖身一變從中國的大外宣變成美國哈佛的研究員了，他們再以哈佛大學名義發表可以用在中國大外宣上的言論。”

在紐約公市大學任教的夏明說，美國私立名牌大學“是中國官宦精英人物夢寐以求想獲得的品牌"，而美國私立大學對學費的依賴和敏感、教授籌款立項的自由度使得他們跟中國一拍即合

美帝開始整治d 大學

美帝認真做起野來唔講得笑

阿邊個個仔唔駛交出黎？

推

行政主導

將D左膠大學連樓拔起

全方位

捉鬼

嘩呢嘢爆呀，大學界直接開刀

Push

多謝hku班友啦

GOP

連登pr:大豆侵咩都唔做，反共係兩黨共識，有國會就夠

依鋪有好戲睇

點解哈佛多咗咁多支那大學生
成班支那仔仲打晒飛機話中華民族優越論

如果證實哈佛有中国不尋常捐款
就可以唱足一世「鉿鉘大學」

光復美國

終於都清理大學，美國以後增加資助，唔好再俾啲大學去任意出賣學術文化了

今次美國做法應該做到一啲帶頭作用，澳洲真係重災區

D大學究竟食左幾多錢

根本支共用軟攻去入侵左民主社會成廿幾年
而家你班美國佬先開始清理門戶
反擊慢到同唔戴口罩一鳩樣咁慢

根本大部分支那仔唔係因為成績好而入到哈佛，只係因為有捐錢

返中國讀哈爾濱佛教啦

不過好多會用空款公司

呢d濕鳩大學不嬲都收錢賣學位

大學=富二代做人質既地方?

國會要求架

推疫情，黨安法，限聚令？咩都做唔到？ - 分享自 LIHKG 討論區

睇美國整治班奶共學術界巨頭睇到好爽上次就google amazon 好期待之後會點懲罰下佢地

美帝動真格

點可以漏左哥倫比亞大學？勁多住官二代富二代紅二代係紐約讀呢間長春藤

留名睇美帝出招

行得好撚快

明澤讀邊間

民主黨真係好仆街，滲透左膠意識美國大學，出賣自己比支共

已經想像白宮條囡 下次反駁大學果陣會講「關於收取中國共產黨捐款5000萬美金的哈佛大學的批評 白宮有如下回應.....」

雖然益自己
仲美國佬所謂民主國家都係會濫用國安權力

Cornell好似都多

Harvard

鬼叫佢咁遲先sense到俾人滲透得咁勁咩，唯有格硬用行政手段解決

澳洲 英國嗰堆都要

記錄打到手斷

睇翻當年國共歷史，聯俄容共，美國同當年國民黨一樣引狼入室，內戰時傅作義為華北剿匪總司令
，佢個女就係支共特務，張大量軍事資料送比支共，1923年支共加入國民黨，廿幾年之後49年就奪取政權，
2008年支共開始千人計劃，用咗十年入侵美國每個各落，大學、新聞媒體、財經商界、政府各部門，美國要短時間清除支共間諜同內奸唔係幾個月就得

正做得好

犀利，講到你一早知道晒咁

7月哈佛大學阿什民主治理與創新中心(Harvard Ash Center for Democratic Governance and Innovation)發布的民調得出結論，中國人對中共的滿意度超過90% 。"

想代林鄭個仔去做人質

「美國司法部稱， 查爾斯·利伯2011年就成為武漢科技大學的「戰略型科學家」，並在2012年至2017年間參加了「千人計劃」。美國司法部稱，武漢科技大學每個月支付查爾斯·利伯5萬美元薪水、每年一百萬人民幣的生活費，並且還提供超過150 萬美元在武漢大學成立實驗室。」
除開每月48萬加千幾萬當玩具嘅實驗室，多個鄭月娥台面上嘅人工

等澳洲跟機 你班支那打靶仔躝返入牆啦

班支那人可以返去讀哈爾濱佛教大學

Trump has a rhythm on his song. A mix of dead silence, rest, as fast pace, sudden turn, etc..

Wow, every Trump's move can potentially go deep into the skin !!!

麻省理工有無份

Club of "someone" may be doing club and research activities which need $ FUNding..........

Running

幾時到澳洲跟隊要求國內大學公佈？

哈佛個校長好似好親中的

正呀 起哂啲美奸

果然美帝有料得多, 澳洲加拿大班奶共大學真係嘔心, 政府又唔做野

相信應該唔止十年 幾十年前都已經有人講緊
剩係香港幾十年前 啲最出名既名校中學都勁多共諜
依家老咪出晒黎做官

蔡總統最近去過嗰度演講🤔

自己個國家啲山區小朋友都未有書讀

年年揾埋曬啲乜乜會去拍廣告叫外國人捐錢俾佢地讀書

但自己個政府就捐曬啲錢俾美國啲大學

真係要pwechat 分享吓呢啲新聞先得

以後中國有事叫捐錢，又多一單新聞力證唔洗捐

查埋麻省理工分分鐘可以知道
何家四房個何猷君係咪真係用錢買學位

up

行動力真係好高

蘋果舊年查左喇

真心中國真係滲透得好透徹
如果小雜習唔玩寸個party
用多廿年左右應該可以摧毀美國
美國民主國家又冇得強行用獨裁方式清內奸真係好濕濟二五仔都有排捉

好屈

終於要還

侵侵查埋香港得唔得

中共出錢
大學做經紀
教授賣美國人成果
捉幾個大學嘅教授
乜撚都告睇下邊個重敢

咩濫用？相反國安正正就係要呢啲時間用。
俾敵國滲透到咁都唔大力洗地，係咪美國總統變左支那人先要開始考慮係咪要反滲透？
咁都講得出真係弱撚智

呢啲就真係外國勢力喇你估係小支支成日幻想但又拎唔到證據講嗰啲

clean home行動進行得好順利

袋底泥都就來俾人刮埋出嚟
陰公
成撚日挑釁人哋今次終於仆街

斬斷毒瘤血管

可怒也, 身為中國人捐錢比美國大學咪即係勾結境外勢力? 呢啲人其心可誅, 係咪為左投誠? 定係透過啲學者去LOBBY美國政黨? 而家美中關係咁差, 好可能係佢地整出黎
美帝一定要整一份詳細名單出黎比習總書記睇下邊個咁夠膽捐錢
然後我建議偉大既習總書記根據國安法將呢啲人, 機構揖捕歸案

一定要check check佢

所以唔好重犯08年嘅錯誤
求奇一個貪官可能都億億聲中國咁強大，水災自己搞掂得啦，洗咩要人捐錢

對支共心軟就輸了，一切都係人禍黎

正

美帝一定知嘅
只係以前覺得你大陸佬鵪鶉，影響有限咪由得你 (真係白痴)

而家習總發顛，玩鬥爭就梗係唔同講法

屌，搞9人地大學，今次無得兜啦呱

雜明澤有冇背後資金？

支持 理解 尊重

繼續繼續

香港人今鋪真係令世界各地醒覺晒
幾多手足付出條命，前途

屌你老母真係睇到有火
成班名牌大學做晒美奸
最好全部判叛國罪

美國哈佛大學收到建校378年以來嘅最大筆捐款，由恒隆集團主席陳啟宗及弟弟陳樂宗成立嘅晨興基金會（The Morningside Foundation），向哈佛捐出3.5億美元（約27.3億港元），支持該校公共衛生學院發展。哈佛為紀念今次破紀錄捐款，公共衛生學院決定改名，以陳啟宗及陳樂宗嘅爸爸陳曾熙命名，改名為「哈佛陳曾熙公共衛生學院」。

呢隻藍絲捐既錢都入圍

佢好似訪問既係中國既居民，你係大陸俾人問支唔支持中共，有10%人話唔滿意都已經算係咁

其實香港衰咩照拎住黎抄家實無死

全面狙擊赤納粹

花生

做得好

邊位daddy捐錢去美國大學

呢啲大學收錢維護，唱好中共 直頭犯左叛國罪

入定幾箱花生先

好
打倒外國勢力

起碼香港人早過外國佬知

捉晒班二五仔

唔供哂出嚟就唱衰哂啲大學係學店

美國都有國安法

最好一野順藤摸瓜起埋班後門入去既二世祖小粉紅出黎全部踢返鬼国

中國人信唔過是常識吧
除非你無呢個常識

誠哥都應該捐唔少·，berkeley 同stanford 都有佢D大樓

我相信其他NGO公司都會好驚，而家開始「整理」緊D 資料

正呀喂

澳洲跟機就正喇

其實咁樣對所有人都有好處
除咗班腸肥腦滿 剝削教授同學生既高層

右翼：踢走共諜
左翼：減少買學位既情況 令收生更加公平 唔同階層既人有更多機會入學

正啊喂

美國啲精英大學收支那人嘅比例不尋常地高係時候整治下

班小粉紅可以回鄉共享支那榮耀。
美國似係會趕鳩哂班大陸喱走。

認真了..你地仆街了

美國2017年已經成立CPDC

美帝根本一路都好清晰發生乜事一清二楚，一做嘢就針針見血標靶攻擊

樂見美國鬥黃

當中有幾多係經香港白手套捐

G持

CIA同FBI一直做緊野。
本來隻眼開隻眼閉，但自習總上台後，就將整個情況加速發展。

而家係速戰速決。